\newpage
\section{Überblick}
\label{ch:Overview}


Im vorliegenden Dokument werden Sie detaillierte Einblicke in die Architektur unserer VR-Simulation erhalten. Wir haben uns darauf konzentriert, die Haltestelle \glqq Durlacher Tor / KIT-Campus Süd\grqq\space zu simulieren und dabei Barrieren interaktiv darzustellen. Von Ampelsteuerung, Fahrstühlen und Rolltreppen bis hin zu Zeit gesteuerten Elementen und Verkehrssteuerung werden verschiedene Systeme modelliert, um die Simulation lebhafter und realistischer zu gestalten. Die Abschnitte sind strukturiert, um eine klare Übersicht über die Designentscheidungen, die Architektur und die Funktionsweise jedes einzelnen simulierten Elements anzugeben. Beginnend mit einem Überblick über die Notation und die Gesamtstruktur, führen wir Sie durch das Startmenü und geben dann detaillierte Informationen zu verschiedenen Barrierendarstellungen an. Des Weiteren findet sich eine ausführliche Ausarbeitung der verschiedenen Entwürfe zu Systemen, die in der Simulation für eine realistischere Umgebung sorgen.
\newline
Die Abbildung \ref{fig:package_overview} zeigt alle Komponenten unserer Simulation und wie diese miteinander interagieren. Jede Komponente repräsentiert ein eigenes System. Dabei wurde hohe Kohäsion innerhalb von Komponenten und wenig Kopplung zwischen unterschiedlichen Komponenten angestrebt, um eine modulare Bauweise zu verwirklichen. Diese hat den Vorteil, dass man das Projekt später leicht erweitern oder einzelne Komponenten austauschen kann. Der interne Aufbau der Komponenten ist in den folgenden Kapiteln genauer beschrieben.\\

MainMenu stellt das Hauptmenü dar. Dadurch werden die Einstellungen als Grunddaten bereitgestellt. Movement nutzt die \glqq Configuration guided\grqq\space Schnittstelle, um zu entscheiden, ob der \glqq Guided Mode\grqq\space ausgewählt ist. Ist dies der Fall, wird der Nutzende mithilfe von AI Navigation von Unity zu den Barrieren geleitet. Die Barrieren werden von BarrierEventExecution geregelt. Dieser stellt eine Schnittstelle bereit, um Movement über das Ende einer Barriere zu informieren. TimeManaged nimmt die Zeit aus dem MainMenu entgegen und sorgt für eine fortlaufende Zeit. Diese Zeit wird von Schedule genutzt, um einen Fahrplan zu erstellen. Die AgendControll greift die eingestellte \hyperlink{def_npc}{NPC} Dichte vom MainMenu ab und spawnt \hyperlink{def_npc}{NPC}s, welche ebenfalls über die AI Navigation gesteuert werden. \hyperlink{def_npc}{NPC}s können sich über die \glqq Plattform\grqq\space Schnittstelle an einem Bahnsteig anmelden und werden von Schedule informiert, sobald das Transportmittel angekommen ist. Das Verkehrsmittel selbst wird durch TrafficControll gesteuert. Hierfür wird die externe Komponente Mobile Traffic System zum Steuern der Fahrzeuge genutzt. TrafficControll nutzt die Verkehrsdichte, welche von MainMenu bereitgestellt wird. Um den Verkehr zu regeln, greift TrafficControll auf TrafficLightsCoordination zurück. Der öffentliche Verkehr wird von Schedule eingeplant. Sobald das öffentliche Verkehrsmittel am Bahnsteig angekommen ist, informiert TrafficControll die Schedule Komponente über die \glqq Plattform\grqq\space Schnittstelle, welche daraufhin die wartenden \hyperlink{def_npc}{NPC}s informiert und die Abfahrt plant.\\

SosPoleManager steuert die Notruf-Säulen am Bahnsteig. ElevatorManagement steuert den Aufzug, EscalatorManagement steuert die Rolltreffen. Diese Komponenten interagieren mit keiner anderen Komponente. Es wurde sich dazu entschlossen, dass diese Komponenten nicht von \hyperlink{def_npc}{NPC}s bedient werden können, damit dieser Service exklusiv der nutzenden Person zur Verfügung steht.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=1\linewidth]{images/Komponenten.svg}
    \caption{Übersicht über die Komponenten}
    \label{fig:package_overview}
\end{figure}

